首先，对于100天英语行动的解释。

2017年5月12日当天，收到一本网友送的晨读英语美文口袋本，就是那种大学生中人手一本但是没几个人真的会读完的口袋本，大四毕业卖书的时候，你基本上在每一个摊位都可以看到，而且基本上都是新的，就想我收到的这一本，第一篇文章是有划线和单词标注的。

拿到书之后，我看到它，就想看到了老朋友，一个英语社群的想法跳入脑海，在群里，我们每天阅读一篇美文，坚持一百天。

今天，我重新思考了这件事，回忆两次英语学习经历。

#### 高复英语单词卡片
高复那一年，我不知道从哪里知道的卡片法，把很多单词写在卡片上，一面中文，一面英文，顺序打乱，借着这个方法，英语阅读理解基本没有问题。

#### 毕业后的一次新概念英语2背诵经历
毕业后，我进过一家和印度客户做买卖的公司，突然一次，我被安排做翻译，当时很蒙啊，我看着当时租房里的那本新概念2，所以，在那个海滨小城市，我不慌不忙地用三个月时间，背完全本。当时用的方法，也是卡片，只不过每天的卡片是一张A4纸，也就是一课新概念2文章，每天一张，背起来。结果是，我终于可以和印度人聊天了，而且还听得懂。

#### 卡片英语学习法为什么可以？
* 卡片是一种隐喻，带上身上，你时不时会看到，主动地在非英语环境中创造英语。
* 完美利用碎片时间。
* 最重要的是卡片的积累，会是一种正向反馈。

#### 我这一次为什么要学英语
* 现在工作上我不需要用英语，但是，我希望未来自己可以用英语更加流利地阅读交流。
* 我们英语学习社群的升级版，就是英文原著或者英文论文的阅读。


#### 还有一层含义。
> 幸福的人，就是那些每天做着能让自己幸福的事情的人。

#### 2017年5月15日，时间过去了，卡片是我们的印记。

就让我们开始吧。

